台灣「維持現狀」兩岸政策主張 新華社指為兩國論

中華民國台灣 新華社指為兩國論

最新更新：2019/03/19

（中央社台北19日電）總統蔡英文日前召集國安會議提出因應和反制北京「一國兩制台灣方案」的指導綱領。對此，中國官媒新華社今天刊文批評蔡總統，並指蔡總統「維持現狀」的兩岸政策主張，「底色」是兩國論。

新華社上午刊發署名「新華社記者」的文章攻擊蔡總統和她的兩岸政策。

文章說，蔡總統自2016年上台至今，言必稱「維持現狀」，「以此為民進黨當局的大陸政策遮羞護短，還不斷攻擊大陸，將承認兩岸同屬一個中國、堅持『九二共識』冠之以『單方面破壞現狀』的大帽子」。

文章並稱民進黨執政後「不斷操弄『去中國化』議題」，而蔡總統和民進黨政府提升台美交往層級、加強與美國軍事合作以及提出與日本進行「安保對話」等是「主動充當外部勢力反華的棋子」，嚴重破壞兩岸互信。

文章還指蔡總統「一方面否認兩岸同屬一個中國」，一方面又提出「中華民國台灣」這一「來歷不明、毫無法理依據的新名詞」，形塑「兩岸兩國」的「新語境」。這些作法暴露蔡總統「維持現狀」說法的「兩國論」底色。

此外，新華社引述「分析人士」說，蔡總統是前總統李登輝時代「兩國論」論述的主要謀劃者，也是另一位前總統陳水扁執政時期「一邊一國」理念的掌舵者，「『兩國論』是蔡英文抹不掉的『胎記』」。

文章還說，蔡總統執政之初曾用「維持現狀」安撫台灣民意，但隨著民進黨在2018年「九合一」選舉的敗選，蔡總統面臨艱難的2020競選連任之戰，因此「擁抱島內深綠勢力，升高兩岸對立，形塑『恐中』『抗共』的社會情緒，從中收割政治利益」。

新華社批評蔡總統上述施政和想法既是「政治算計」，也是「『兩國論』的意識形態使然」，「兩國論」的劇本「還是收起來吧」。

美國都係主張"維持台灣現狀"

係咪姐係話現狀=兩國
認撚左台灣依家係獨立國家？

現狀 = 兩國

台灣92共識
即係一中原則下 一國兩制

香港一國兩制
一國大於兩制
否則就係港獨

咁一中各表都係兩國論啦
龍門任你搬啦土共

又再示範支共搬龍門搬到佢直接得分既國技

而家台灣退一步支那就逼一步
支那急了

蔡英文用正體字是搞台獨

中國話92共識 無一中各表

直接承認係兩國

係中國一中原則下
話"中華民國"都係兩國論
所以KMT係中國面前唔敢講roc

文章還指蔡總統「一方面否認兩岸同屬一個中國」，一方面又提出「中華民國台灣」這一「來歷不明、毫無法理依據的新名詞」，形塑「兩岸兩國」的「新語境」。這些作法暴露蔡總統「維持現狀」說法的「兩國論」底色。

中華民國台灣=兩國論

中華民國(台灣) =兩國論？
中華民國=兩國論？

其實係共匪自己講一國兩制先至比到位人入，而家係到吠乜撚野姐

國際上根本冇人認中華民國
80,90年代啱啱解嚴
嗰時主流台灣人仲當中華民國係祖國

去外國旅行國籍寫republic of china
比人當中國護照拒絕入境